\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{sbc-template}
\usepackage{graphicx,url}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[brazil]{babel}   
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{breakcites}
\newcommand{\review}[1]{\textcolor[rgb]{1,0,0}{#1}}
\newcommand{\texting}[1]{\textcolor[rgb]{0,0,1}{#1}}

\title{Paralelização Multicore do Simulador PajeNG}
\author{Jonas H. M. Korndorfer\inst{1}, Lucas M. Schnorr\inst{1}}
\address{Instituto de Inform\'atica -- UFRGS -- Porto Alegre -- RS -- Brazil
  \email{\{jhmkorndorfer,schnorr\}@inf.ufrgs.br}}

\begin{document} 
\maketitle

\begin{abstract}
  Trace-based observation of a parallel program execution is one of
  the most helpful techniques for performance analysis. This approach
  frequently have to deal with large traces, which creates a great
  challenge: how to process and analyze such information in an
  efficient way. We address this challenge using PajeNG, a performance
  analysis toolset. In its current form, PajeNG is sequential and
  fails to scale for large trace files. Here we present the
  development of a parallelization strategy for PajeNG, together with
  a performance analysis. The experiments were performed in two NUMA
  machines, showing a linear
  increase scalability of four to eight threads with good efficiency.
\end{abstract}
     
\begin{resumo} 
  A observação comportamental baseada em rastros de execução de um
  programa paralelo é uma das técnicas mais eficientes para análise de
  desempenho. Esta abordagem geralmente precisa lidar com grandes
  volumes de dados, os quais precisam ser processados de forma
  eficiente. Nós enfrentamos esse desafio usando PajeNG, um conjunto
  de ferramentas para análise de desempenho. Na sua forma atual,
  PajeNG é sequencial e não consegue lidar com grandes arquivos de
  rastro. Aqui nós apresentamos o desenvolvimento de uma estratégia de
  paralelização para PajeNG, juntamente com uma análise de
  desempenho. Os experimentos foram executados em duas máquinas NUMA, mostrando um aumento de escalabilidade
  linear de quatro a oito threads com boa eficiência.
\end{resumo}

\input{sec-introduction.tex}
\input{sec-relatedwork.tex}
\input{sec-sequential.tex}
\input{sec-parallel.tex}
\input{sec-perfanalysis.tex}
\input{sec-conclusion.tex}

\section*{Agradecimentos}
Os autores agradecem ao CNPq por financiar o projeto ``Escalabilidade da Análise de
  Desempenho em Sistemas Híbridos Paralelos'' com processo número
447311/2014-0.

\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{references}

\end{document}

